目睹父母被殺！阿富汗少女抄AK47掃射 擊斃2塔利班兇手救弟報仇

居爾在親眼目睹父母遭塔利班成員殺害後，拿起一把AK-47步槍擊斃了2名塔利班成員。 圖：翻攝推特

美國逐步自阿富汗撤軍，還嘗試與境內民兵組織「神學士（Taliban，又稱塔利班）」展開和平會談，但塔利班成員依舊犯下多起攻擊事件，造成數以千計平民喪命。阿富汗一名年齡15歲左右的少女，在親眼目睹父母遭塔利班成員殺害後，勇敢的拿起一把AK-47步槍衝出屋外掃射，擊斃了2名塔利班成員，並且射傷多人，不但替父母報仇，也代替父母守護年幼的弟弟。

根據《法新社》報導，這起事件發生在阿富汗中部的古爾省（Ghor），少女居爾（Qamar Gul）的父親為當地村長。案發當天，一群塔利班武裝分子衝進他家中，居爾的父親被這些他們拖出家門，居爾的母親在一旁抵抗，兩人都被並以「支持政府軍」為由殺害，當時居爾和她12歲的弟弟就在一旁目睹驚悚過程，隨後居爾立刻拿起一把AK-47步槍朝對方掃射，擊斃了殺害她父母的2名塔利班分子，並且打傷了數人。

據了解，數名塔利班分子隨後又回來攻擊卡瑪爾的住家，但被其他村民和親政府軍民兵擊退。而近幾個月以來，儘管塔利班組織同意與政府軍展開和談，但安全部隊遭到襲擊的頻率也正在增加。此外，塔利班分子習慣將他們懷疑是政府線人的村民殺害。而古爾省長發言人則表示，阿富汗安全部隊已經將居爾和她的弟弟轉移到安全地點安置。

這起事件曝光後立刻引起關注，居爾戴著頭巾、舉著AK-47步槍的照片在網路上瘋傳，她的英勇被國外網友盛讚是「阿富汗女孩的力量」。另外也有網友說：「我們都知道父母是不可取代的，但報仇將帶給你相對的安寧」、「保護她的安全，阿富汗的人民將會被她所激勵，勇於反抗阿富汗和恐怖主義」。不過，也有網友質疑該報導內容並非事實，只是阿富汗政府軍的宣傳手法。

居爾代替父母守護12歲的弟弟。 圖：翻攝推特

The gun is the great equalizer.

暴力係解決唔到問題，應該坐低慢慢傾

真人版Ellie

God created human, samuel colt made them equal

點解隨手領得起AK都可以比人夾走？

收皮啦屌你老母

有fans follow咗我？